東方日報B1：比特幣一年炒高3倍 好賺過金股匯 (00:24)

【東網專訊】早前爆發的勒索病毒「WannaCry」，勒索贖金收取比特幣（Bitcoin），令比特幣備受關注。數據顯示，以交易平台最新均價1,902美元計算，比特幣過去一年累升近3.2倍，跑贏同期美股的升18.6%、美匯的升2.7%及黃金的跌1.8%。比特幣挖礦者及虛擬貨幣研究者吳國晉預期，比特幣短期有機會升至2,200至2,400美元。

根據比特幣諮詢網站CoinDesk實時監控數據顯示，目前所有坊間比特幣交易平台的比特幣均價達1,902美元，市值突破600億美元大關。以此伸算，自去年五月十八日起過去一年計，累升近3.2倍，當時比特幣價格只有453美元，而市值由310億美元升逾1倍至636億美元（約4,960億港元）。

CoinDesk並指，目前已有Poloniex和Bitfinex這兩個交易平台的比特幣價格超過1,960美元。

CoinDesk報價顯示，比特幣上周單日最高曾升至1,999.21美元水平，離2,000美元不足1美元；而昨晚十時最新報1,982.97美元，高位遇到阻力。

吳國晉預測，短期有機會升至2,200至2,400美元，長期或達10,000美元。吳國晉又指，比特幣用戶規模增長迅速，從2013年的12萬人升至今年的650萬人，料2030年會達到4億人。

不過，外電報道指，比特幣過去連續5天攀升，並挑戰2,000美元關口，這種加密貨幣今年初至今價值翻倍，比特幣牛市展現，但因全球政局存在不確定性，而且亞洲投資者的入市意欲上升，加上比特幣一再刷新高紀錄後卻絲毫沒有減速的迹象，有懷疑論者就表示，比特幣泡沫可能正在不斷被吹大。

香港總經理黃展威亦表示，雖然比特幣的升勢強勁，在1年間升3倍，市場對虛擬貨幣有一定的需求，但比特幣始終較模棱兩可，未能有實質的數據去分析升跌及理想的入市時間，同時亦為非主流的投資產品，更笑言購入比特幣的投資者要「食定驚風散」，故此不會考慮在投資組合中引入該類型的產品。

至於中國人民銀行將於6月初出台虛擬貨幣監管辦法，嚴控內地比特幣交易平台，防止走資。中國比特幣交易平台火幣網媒介經理董婷玉對本報記者表示，她對比特幣行業前景仍感到樂觀，指其擁有長期價值，而且能夠廣泛使用。

董婷玉認同管制政策令交易量下跌，「以前每天交易過百萬比特幣，徵收手續費之後，現只有幾萬交易量，下跌千分之三。」她不擔心有內地交易平台倒閉，因內地交易平台擁有強大經濟及客戶基礎。

快 D 入啦！